大家點睇Full Stack Developer哩樣野?

如題

收多一半人工做兩個人嘅嘢

RPG game 將點數分佈在 Front-end + Backend

以前見工會要求你乜都識寫一堆成版紙language 同tech，請senior。
宜家寫都廢事直接叫full stacks，當你係junior，人工仲要少咗。

除左full stack, rockstar,重有guru, genius, ninja

打機嚟講
咁樣配點再加靚裝嘅話
好多時都已經有能力單刷副本同解任

以前整個網頁仔呃到飯食，而家真係要 full stack developer 先叫做到啲 value added 嘅 product

可以講下點為之Value Added?

我都覺Full Stack Developer 同請 全能型Developer 其實冇咩分別。

都估到有人會咁答

唔知好事定唔好事

以前整張 e card 都可以收幾萬蚊，用嘅係求其 server 內置 SMTP 都 send 到出街

而家如果仲要整 e card system，你一來要整個 static IP + SPF + DKIM + whitelist ，或者至少識 call 3rd party API send email，仲要特別整埋 email mobile responsive，最好有少少 tracking analytics，同埋要加埋 SSL，否則人地都唔會俾到咩 budget 你搞呢啲 19 野

究竟Full Stack係純粹指 Backend + Frontend
定係其實係講緊有能力參與成個開發過程

Backend + Frontend + Deploy/DevOps

有能力參與成個開發過程 果個其實係咪指 PM 咋

咁點解以前得，而家唔得呢?

而家似乎係要求高左，但budget 保持不變咁。
> SPF + DKIM + whitelist
哩堆我都要Google先知咩黎

因為大家見慣晒呢啲玩意，已經變晒普通野。又例如以前你玩 ICQ 都好滿足，而家又要 bot 又要 stickers 又要 snap 又要 stories 又要 filters 等等。

加上大眾對安全、私隱、保密嘅要求提高左好多，自然要做多好多野先符合行業嘅 standard

因為 iaas 同 saas 進步
好多以前好複雜，要專家做嘅野
而家識用 open source software 同 cloud service 就可以秒殺
兼有 industrial grade 嘅性能

但係識用哩 d 嘢同用得好，
本身就要個 developer 係通才同明原理

所以其實只係個難度位唔同咗

大家點睇online d course話3個月練到個人變full stack developer

1) online 需要極度自律
2) 3 個月時間冇乜可能
3) 多數教埋啲濕鳩 ruby on rails + mongo，根本現實中已經冇人咁用 學壞晒啲手勢

利申： 我係搞 "offline" train 啲人變 full stack developer 嘅，逢星期一至五，朝九晚六，都需要 四個月 時間，三個月仲要 online 真係機會渺茫

而家仲有enthusiast

睇吓可以熟識到咩程度嘅啫
Junior developer, Senior developer 都係developer

應該係junior level
利申想報下 自己係對programming 有興趣

係冇人用 ruby on rails 定係冇人用mongo？

其實自律，熱愛，多練，敢問好重要。on 唔on line有乜所謂，你冇心，邊個教你都冇用。

BOTH

------------------------------------------------------------------

喺香港 RoR 嘅流行程度只流於 hobbies 層面，學識左根本搵唔到工，加上佢嘅 framework 太「厲害」，所有野幫你做晒，根本學唔到啲乜

JobsDB 搜尋 Ruby 只得 6 個 results

Is Rails Still Popular in 2018?

Ruby on Rails Is Dead

------------------------------------------------------------------

MongoDB 的確曾經 hit 過一排，但 mongoDB 實屬一個 document database，但太多人以為佢可以取代傳統 relational database，學識佢黎做 app 真係慘過食兩舊屎。

加上，後來好多 document database 做得比 MongoDB 好，如果純粹講 unstructured data (JSON)，用 PostgreSQL 都可以做到，仲有得做 JOIN。所以已經冇乜理由要用 mongoDB

有埋 AWS Redshift Kafka CouchDB 各式各樣專門嘅 NoSQL，實際應用真係好少

on 唔 online 唔重要

重點係
1) 三個月唔好旨意做到啲乜
2) 睇 online 係咪整日都又睇又操先？如果係，三個月可能得嘅。如果唔係，大約一年左右先有成就

捱完幾個月hedge fund
已由finance major 變dev

得啦，你啲花好香

想點？無話 online 唔得

想學得識，點都係要俾心機啫

得啦，知啦，你嗰到幾錢，唔好嘥時間，貼link啦，又要人估。
暑假啦，快啲撈生意啦。

唔駛估喇，網上有價錢架喇

Online 嘅其實比較適合在職進修，已經有一定底子嘅人讀，即呢個禮拜讀，下過禮拜就要落手落腳趕貨嗰隻！
如果想三個就獨當一面，只能講佢一係天才，一係就日操夜操超勤力嗰隻！

後者比前者更緊要

1) Ruby on rails啲工應該唔會喺Jobsdb出現，同Golang類似
2) 唔改既情程下個Framework其實只係夠一啲中小型系統用，要滿足大型系統既需求其實你都要好熟個Framework既Code，跟個需要做Open Class嚟Patch

當然如果你認為做engineering個目標係不斷reinvent the wheel，咁就應該係學唔倒嘢
但正常嚟講，你唔清楚個底

mongoDB既優勢係NoSQL同JS Syntax
喺Restful層面其實都差不多都係單個Document/Table咁攞
但速度上應該係Mongo會快啲
DB正常會用大路既，小眾既有Bug既話係一件好麻煩既事嚟

而家啲Coding School廢既多，根本唔關件工具事
係教嗰個人水準唔夠啫

同意單一 table / doc 係冇問題嘅。

但現實中有幾多野係咁？如果係新手學，我真心建議學返 SQL

呢個年代Backend API就係提倡單一Table/Doc
而現實有好多Public API都係咁

首先我唔反對用Relational DB，但Mongo亦有佢既優勢
如果單從新手角度，Mongo可以學少一啲嘢
相對負擔無咁重

另外Coding School搞錯咗一樣嘢，就係大部分用Ruby On Rails既公司都唔會請新手
佢哋都想請好有經驗既Developers
唔係只係識RoR既新手

ruby 個community係高質既

唔係 full stack 好難睇到個 overall picture
依家啲野太複雜 太abstract
唔明原理食左屎都唔識解決

當然無可能專哂

有冇多d資料睇下?
有興趣想報讀呢d課程 進修下自己

上面好似好多人對full stack好負面
其實我覺得full stack根本已經變左係必須品，甚至開始不值一提

而家d工具方便成咁
你估好似以前咁續個裝apache, tomcat, mysql?
唔識至少一種方法整哂client同server既programmer，都幾弱下

其實我都整到client 同 backend 兩邊
但水準去到邊就另一樣野計

應該要有埋 DevOps 嘅 knowledge，好多時候寫野都要顧及埋個 architecture

有冇寫 test cases？如果做到 TDD，水準自然唔會差得去邊

學校教過JUnit算唔算

學校學過 同 你實際做過 完全兩回事吧

學校果啲係 mock 又準備好晒，architecture 又唔駛你諗

實際係 user 嘅要求不斷變化，你由零做起要諗起 API，dependency 要做 DI，你自己決定邊啲要 mock，或者 spy 啲乜，同埋好多時候 test 左啲人地嘅 framework，仲有 frontend UI testing 又視乎返你用緊咩 frontend (desktop?web?mobile?) 或者咩 framework

有做過 冇做過 明眼人一睇就知

法國學校教嘅嘢落後業界至少五年

當年學校教 SVN，業界已經用梗 Git

當年學校教 Java Servlet，業界已經用梗 Spring Boot

當年學校教 non-OO php，業界已經用梗 Laravel

當年學校教 pure ECMAScript 4，業界已經寫梗 ECMAScript 5 + Angular 1

當年學校教 IBM DB2，業界已經用梗 SQL Server, Oracle SQL, MongoDB

業界：以美國科企為準
學校：香港八大院校

所以學校學過嘅嘢，笑吓就算

利申：埋土 2016 grad

如果你係一間Startup老闆, 未賺錢, 只能請1, 2條友整野, 要從零開始整到件野, 我唔理要識network, database定係AI, 總之你只能請1個人

Web developer你叫佢mobile app, 佢話佢只係Web developer只寫web
Frontend developer你叫佢backend app, 佢話佢只係Frontend developer只寫Frontend
Backend developer你叫佢Frontend app, 佢話佢只係backend developer只寫Backend

Full Stack係指Skill同定位都從頭到尾由零到Product整出街既人
其實唔需要咩都識, 但肯學肯同公司解決問題就得

問題係, 如果你係老闆, 點先知呢個人有能力handle從零開始整到件野
最起碼Frontend同backend都要識吧, 咁當然Database, Linux呢D無走雞
咁先係有潛質既Full Stack candidate

感想

今時今日frondend product既工程複雜度已經需要專精既人
出色frondend developer一定要識少少backend knowledge
但相對出色backend developer一定要識少少modern frontend knowledge

一個人叫Full stack 其實得3種可能

- 6+年develop經驗, frontend, backend, operation玩過晒
- 主frontend, 副backend, 較為熟悉JS野, 會畀人叫去搞MEAN, React native, 各種Product
- 主backend, 副frontend, 較為熟悉OS野, 工作上會集中搞API, Clustering, 各種DevOps

我認為最全面講Full Stack解釋圖

好正常...
一來professor, TA都好唔"業界"
二來一套教材整出來都幾花心機，唔用番2,3年都唔抵

而且新野未必適合用來教
新野點都係自己學
老套d講句，一里通就馬國明啦

有d full stack 可以有7萬人工

你岩既，當然實際做落，都一定係分工
所以實有主副

加上而家做web都可以frontend backend好分明，真正係可以完全分工。以前仲係好多server side rendering既時候，好多時都撈埋來做

就算一腳踢，都係介開frontend backend
只不過係頻繁地context switch兩個角色

出色frondend developer一定要識少少backend knowledge
但相對出色backend developer一定要識少少modern frontend knowledge

駁唔到

linus torvalds好廢

講左=冇野........

你個著眼點有啲問題
香港係讀computer science
唔係讀software engineering

我唔係話Engineering唔重要
但大學從來都唔應該係職業訓練局
Tools既嘢都係玩幾年貨仔
你將大學當做general assembly
幫你一埋位就可以曉飛既
咁應該一早Quit U

Btw我都覺得而家大學課程好脫節
又唔夠學術
唔上唔落

以前一樣有SOA

咁當然睇架構師功力，做得好咪做到好既分工
但以前既frontend都真係唔完全係frontend, 咪又要學jsp/asp/php

但係今時今日frontend engineer真係可以只識 js+html+css，同埋call api
以前jquery UI/ext js年代要做呢樣野，個complexity都係不敢想像...

我反而覺得以前既Architect易做啲
好多嘢直接用大廠就得
而家太多差唔多Concept既嘢出咗嚟
要玩時間試同做cost estimation

Jquery時代其實已經有好複雜既UI Rendering
不過更加專注多啲喺cross browser support
有好多都未必要寫Server Side
但有需要會掉個Mockup俾Backend搞

我好少接觸當代純Frontend Engineer
係咪剩係識JS HTML CSS我就加評論嘞

full stack 好多都係樣樣半桶水廢廢地
真係樣樣精無幾多個

以前做 failover 只能用大廠＋要俾錢
以前做 clustering 冇 enterprise software 冇偈傾
以前做 jQuery 嘅時代其實都有 YUI Backbone ExtJs 等 framework，呢啲都係 Angular Ember React 嘅始祖

其實以前都可以好複雜，只不過以前唔係「務必要識」都可以搵到食咁解啫

[url]

[/url]

咁今時今日既網複雜好多倍，坐時光機比個淘寶網十幾年前既Architect睇，嚇死左

當然當年好多大system都係jQuery / Ext JS / GWT寫出來
係寫到既，不過complexity好高

當代Front-end最大改善，我覺得係state management
而家係可以做到個data一變，個UI就可以自動rerender，event handler亦自動bind好
簡單d講就係唔直接玩DOM, data同view個binding好輕鬆做到
甚至可以回帶rewind state change (React+Redux)

另外就係async operation的寫法
唔會d callback call來call去

用async 同await 其實code 已經好clean

就係依家又難又複雜先要拆Frontend出黎
以前既Architecture 太閉，滿足唔到今時今日又Ajax又mobile又要追low latency, high performance, cross platform 既各種要求

然後加多句3個月練唔成都可以畀你無限重溫Course videos

user expectation 都高左

以前 web architecture更千變萬化，有Java applet, sliver light, flash

因為手機出現，Steve job ban晒全部plugin造成依家咁閉嘅Architecture

好多人一聽到front end就以為係講web page
其實front end泛指GUI
N年前有GTK, Java Swing, QT, architecture

咁今日都有mobile apps
web用html就夠, flash, java applet, silverlight體驗真係好差
我覺得今日既web係一個好好既狀態, 差少少multi-thread/multi-core support就大至"完美"